{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011435",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해 천곡리 이팝나무"
    },
    "text": "金海千谷里ヒトツバタゴ (김해 천곡리 이팝나무)\\n\n慶尚南道金海市周村面千谷里885他4頭\\n\n1982年11月9日に天然記念物指定され、金海市が管理している。この樹木の面積は661㎡で、水量は一つの水源しかない。樹齢は約500年で、貴重な存在です。その高さは17.2mで、地面部周囲は6.9mです。地上1mの高さからは2つの枝が分かれています。胸高の周囲は東側で4.2m、西側で3.5mです。また、枝は東に10.2m、西に8m、南に9m、北に11m広がっています。この木は5~6月にヒトツバタゴと呼ばれる白い花を枝先から咲かせます。その様子を見て農村では、その年の農作業の成果を占うことが行われていたそうです。この木の東側の枝に花がたくさん咲くと、東側の野原で豊作が訪れると言われており、一方、西側にたくさん咲くと西側の野原で大風が吹くという伝説が伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この樹木は何年に天然記念物指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に天然記念物指定されました。"
        },
        {
            "question": "金海市がこの樹木をどのように管理していますか？",
            "answer": "金海市がこの樹木を管理しています。"
        },
        {
            "question": "この樹木の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "この樹木の面積は661㎡です。"
        },
        {
            "question": "この樹木の水源はいくつありますか？",
            "answer": "この樹木の水源は一つしかありません。"
        },
        {
            "question": "この樹木の樹齢は約何年ですか？",
            "answer": "この樹木の樹齢は約500年です。"
        },
        {
            "question": "この樹木の高さは何mですか？",
            "answer": "この樹木の高さは17.2mです。"
        },
        {
            "question": "この樹木の地面部周囲の長さは何mですか？",
            "answer": "この樹木の地面部周囲の長さは6.9mです。"
        },
        {
            "question": "この樹木の胸高の周囲は東側と西側でそれぞれ何mですか？",
            "answer": "この樹木の胸高の周囲は東側で4.2m、西側で3.5mです。"
        },
        {
            "question": "この樹木の枝はどの方向に広がっていますか？",
            "answer": "この樹木の枝は東に10.2m、西に8m、南に9m、北に11m広がっています。"
        },
        {
            "question": "この樹木は何月にヒトツバタゴと呼ばれる花を咲かせますか？",
            "answer": "この樹木は5~6月にヒトツバタゴと呼ばれる白い花を咲かせます。"
        },
        {
            "question": "この樹木の花の咲き方にはどのような意味がありますか？",
            "answer": "この樹木の花が東側の枝にたくさん咲くと東側の野原で豊作が訪れると言われ、西側にたくさん咲くと西側の野原で大風が吹くという伝説が伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 384
    }
}